Sell Side Analyst 係香港有冇前景?

Research Analyst Fresh Grad大約幾錢人工?
做三至五年後如果表現幾好既有咩出路? 人工加得快唔快?

如果fixed income同equity揀又揀邊個好啲?

唔係大陸人已經輸咗

真係? 反而唔係英文好重要啲?

push

冇錯 唔係大陸人已經輸左半

咁如果做幾年搏入buy side會唔會好啲? 定buy side更加係大陸人有優勢?

仲有冇巴打做過既比啲意見

冇巴打做過?

外，中，港資？

everything written is in English, but unless u cover hk local companies which arent that many left, otherwise u need to have good contact to know what's going on in your industry and being a main lander helps.
having said that, seems that u r fresh grad anyway....being a RA is like playing with all the models and data collection...good training to your modelling and excel skill

get a few years in sell side and jump to buy side...standard career path. hk is pretty diversified, hell a lot of hk, ABC BBC CBC Malaysia Indian....is really like a UN...and central is still English driven not mandarin.

fixed income is more stable, but less exit opportunities.
equities is more harsh life, but more exit opportunities.

sell-side 中資公司真係大陸人天下, 你唔係大陸人已經輸30%.....
btw, 如果無sell-side exp, 一開始就做buy-side, 晉升機會會唔會差D ??

背景: 非audit 非banking MT 廢J

唔係無前景，不過比以前難做。另一角度睇，大量老屎忽都走左，新人容易上位

當然你係大陸人更好。Sell side最重要係corporate access, 而香港大陸公司為主，你同管理層文化相近自然問到多啲嘢

不過fg唔好諗咁多，入到點都入，始終係個good training去學下啲基本skills同埋自己捱夜既能力

老老實實buy side opening唔多，而且更加中資當道，無人脈較難入，junior position好少少

wow thank you, yes I will cover mainland companies in general and focus on fixed income products in a sell side company (not even an ibank lol) if I pick up the job.

I am quite confident in my skillset and language ability, and even my career interest, but just wanna know how much can I earn averagely if I walk on an ordinary path. I read some news about that the future of research analyst would get worse following the MiFID II rule changes, especially for ficc analyst.

Since recently I am facing a hard time making decision when it comes to salary versus career interest, that's why I really want to have some explicit numerical information such as expected future salary to clear my mind and support my decision...would love to hear more from you

外 但唔係ibank

thanks! do you know if people can change from ficc to equity? or once I get started, i can never go back?

自問廣東話,英普都還好 但真係冇乜connection 亦冇父幹

mifid has less impact to fixed income than equity
is really pain in the ass for both sides in equity so much paper work to do let alone less to spend...

I wouldn't worry about salary too much esp u r just at the start of your career...it will come, more importantly is it the job for u.

less worry on language if u r on the credit side la...possible to switch to equity seen that happen before

明白 我都唔覺得自己會直入到buy side

照咁講 如果我入到大陸sell side公司 又有正常表現 咁做3-5年大約會有幾多人工?

人工睇你咩tier的行，同埋你條team的ii ranking。唔識ficc, 但equity如果你跟到個star analyst, 學野會快啲，同埋人工職位會水漲船高

以前最top的analyst可以千萬年薪，一般勁的vp grade 大行計，2-3球港紙（before bonus) 。fg 30k above, 肯俾心機做加埋少少際遇做6-8年升到vp

做Buy Side啦
做幾年跳去equity house

I see, actually I dont have preference over ficc or equity, but I select ficc becoz I thought the bond market is more impactful and has more money invested globally. Therefore I would definitely open to switch to equity side in future if the package is better.

and I have been working for 2 years in sales field, tho in fin corp but not quite technical, not what I am interested. But the salary is not bad, if I switch to ficc analyst (the new job), I will have a ~30% decrease in salary...that's why I am really facing hard time choose...

你有好多offer喺手?
無前景架喇俾mifid 2搞到

明白 聽講bonus可以去到半年至一年

其實而家offer雖然係外資公司 但肯定唔係1st/2nd tier...成team analyst計得3~5個, 唔洗諗會唔會有star analyst...

做細行既都係諗住將來去大行。細行做corp fin ok, 但做research窄窄哋

Portfolio manager角度：佣金唔差唔多，一般都會揀用大行，起碼人地條research team大啲，質素理論上好啲（實際梗係廢的佔大多數啦，不過都係果句，你個call唔準唔梗要，corporate access勁，或者答client的request夠快夠詳盡，都有存在價值）

do what sin...
working as a tea lady and cover analyst is totally different even they r in the same team
credit is more Quant. well asset pool is larger but fee is much lower

under mifid 2 execution and research are separated...in fact it has been separated for a long time for many big buy sides. commission is nothing anyway we care about how much we move the market more I.e. implicit cost

anyway small firms have better coverage in small mid cap...that's the key.

corporate sales/consultant for financial product, but not life insurance agent

I see, then I will consider changing to equity few yrs later if have chances

I see, do u think ficc buy side firms only focus on fee while making decision, not services or what research we can provide?

4年equity investment analyst經驗
外資中資港資都做過
巳經準備轉行+移民離開香港

想知點入行？

why ar, underpaid?

外資 buyside analyst 留名... 每日返工都好悶，搵緊意義

可唔可以講多啲details
做左analyst幾耐? 人工幾多? AUM幾多?

same here but not that boring....
having said that I just came back from pure

PM makes decision, under mifid 2 we pay for research separately on our p&l
dealer does the execution, which broker to use is at dealer discretion to get best execution

每日返工都好悶，搵緊意義 x2
以為做buyside上岸，點知只係另一個惡夢既開始
做既野唔係當初你入行以為想做既野
頭一兩年白紙期，所有野都好新鮮，以為自己學識好多野
去到第三四年，你既LEARNING CURVE巳經FLAT晒，因為巳經無新野好學
一句講晒 你真係好鍾意做呢行 你要跟到個好PM 走少好多彎路
而家無咩PM識COACH人架啦
大部分都係炒鬼 ESP班大6人PM

my boss is damn good...very long term focus! we added quite a bit of risk in q4 doubled down in many names and had a very lovely q1 lol

anyway westerners think and trade quite differently to mainlander
hate going to group meeting with brunch of Chinese fund houses ppl...too short term focus

yes...they drill down to questions that are inappropriate to ask to the point that i almost want to tell them to shut up...
it's very pathetic that those mainland company mgmt, sell side analysts, most buy side peers just naturally converse in their mother tongue
and you are coerced to switch to big 6 mode in NDRs, conf calls
X總，咱們今年這個業績十分亮眼，可以跟咱們分享一下公司未來在XX的布局情況怎麼樣了? 咱們會有XX的計劃嗎? 咱們咱們到想拍死佢地

sounds cool, what is your working hours? buy side seems to be everyone sell side analyst ultimate goal lol..

luckily I have regional coverage don't need to deal with them all the time. time to time mgmt just give u full of bull shit guidance then come up with a big disappointment let alone all the share pledge shit which they refuse to answer in ndr. with this kind of mgmt quality and local funds trading behaviour hard to imagine foreign money will come into A share a big time

oh...but can u get paid well enough? do ur peers get paid over a million hkd annually is considered normal?

coz I think if u have a well paid jobs which u satisfy till u retire, it's not bad to be able to hea and chill har

想入行 LM學野

細行、蚊型行就咪鬼入，入黎哂時間

利申:已走，等死中

有無book 俾你管一筆錢去投資先？

小弟初入行, 港資AM (有好多大陸水源), 跟住2個PM (香港人黎), (partnership company) 學緊野.......
其中一個玩quant 玩得好勁下............希望可以跟到佢套strategy 黎投資, 落盤的人唔係我, 但我要幫佢手做D data analysis/research, back-testing 等...............仲要學埋點樣睇住個Portfolio 的P&L, 都幾多野學.............

如果練好一身武功, 之後轉去vanguard, valuer partner, CSOP, 又或者係券商裡邊的AM 部門難唔難, 畢竟而家人工唔算好.......

感覺上而家好多AM 都要求人識VBA, R, Python, btw, 你地使唔使DUP code ?

點為止細行？係咪指得果幾億港紙AUM 果D 公司？

Re 唔多洗啦

不過buyside 其實都shrink緊
比etf 搶晒

I would go to Quant house rather than etf...if u were good in your job shouldn't be too hard

我都有興趣做research analyst

想問下新加坡公司好唔好做，好似輝立,ifast依啲基金平台公司算唔算sell side細行?

iFAST 好撚難入, 佢地fixed income 好勁

有諗過做quant house, 但數學/programming 應該要加強訓練先至得.....

really? 可唔可以講下點勁法我見好多新加坡公司有請junior, 如果入依啲公司係唔係好過入中資行? 因為我知道sell side黎講我應該入唔到ibank 而且我又唔係大陸人

識人係UBC master of econ graduate 入去做fixed income analyst, 呢間野英文要求好高.........sales / CS 姐姐除外, 樹大都入到.....
analyst 好難入......

反而sales易入 但通常sales都係寸過research, 而且搵錢仲多

Sell side Research analyst
買左保險比自己未？
受益人記得寫屋企人wor

same question here, thinking if Singaporean firm will be a better start for research analyst for those non mainlanders who cannot get into ibank

but the firms u mentioned, are they sell side firm or even similar to ibank?

終於有人講人話
Buyside 其實半夕陽
唔好咁大期望
All time sales 其實重有力

但之前有個study 係 buyside 大部份 profit 都係 from active management, ETF 個market 愈黎愈大但唔賺錢

暫時未有

重點唔係profit
係個capital flow
冇錢點manage

以前d equity fund 都轉曬型做咩credit fund/ tech fund house
有etf 其實raise fund 係難好多

比個建議你
90% 人係越做越細
if you start small
唔好有太大期望你跳得返咩大firm
當然, 你係果10%人中之龍既我就冇野講

同意, 做sell side 點都要配份人壽俾家人/老婆.....

為何你覺得buy-side 都半夕陽呢？
finance 已經算係比其他sector 相對好D 啦掛.......

Big name AM mainly hires phD (maths/stat) from Ivy League University.

for those firm like point72 or SAC, yes

shrink 得好快啦
都係果句, 冇錢點炒
如果你做buyside 既可以問下你老細點解唔raise 多d 錢

not exactly la
本身香港已經少quant firm
sizable 既都係外資branch
好多時都係鬼佬/印度佬lead住條team
請既人都少, 唔夠人既佢地prefer 係us 叫條友過來多過請個blank local

是但一間sizable 既請quant trader (hf/ nlp) 都係請phd/master from big name uni
bachelor 係quant 呢行好難生存

Finally a quality post on lihkg

同埋呢個時勢呢
做research 唔好做equity
fixed income 先係真真正正學到點樣做fundamental analysis

而家d equity report 其實好撚on9
even gs 比我果堆equity research 我都係唔睇
equity involves 太多 sentimental factor 所以其實好難用fundamental 來做prop trade, 你長long 又食撚住個position limit 又係曬鳩氣
再加上ra 呢行本身已經大陸人當道
你第時equity research 咁 competitive 又冇connection 你點跳走

你fixed income research 都叫大機會少少轉去pe/ credit fund 玩
equity 果面真係太多人爭啦

Sell side

agree, 我都係咁諗 但其他人話ficc既exit opportunity真係低啲

我都知現實係咁

所以我就問 如果我真係想係依行發展 做equity/ficc research, 但又唔係大陸人, 又未夠班直入ibank, 大buy side firm更加唔洗諗,
咁我就要研究下practically嚟講有乜出路最好...

我見到market上都係中資同新加坡既公司有啲openings, 所以先想問下後者係唔係都算好啲既選擇, 就算轉番出ibank都機會大啲? 始終我真係定義唔到咩叫細行

我以前大學有兩年幾ER placement經驗 但畢業都冇做ER 一黎regulatory愈來愈緊 見到未來research只會變成front office嘅cost centre 同時條街真係太多analyst 十個九個都大陸人 你去mgmt interview / investor day就知有啲大陸公司真係見你唔係大陸人就料都講少啲 仲未計有啲實業公司嘅mgmt普通話好撚重口音 我地香港人真係好難聽得明
結論係 作為一個training ground我覺得好好嘅 都有好出色嘅前輩(佢叫後生了 但都5年前入行)係呢行繼續做得好好 但過來人嘅我就覺得local而家投身的話前景唔太大啦

哈哈巴打你講野甘似我同事既LOL

完全認同equity involves 太多 sentimental factor 所以其實好難用fundamental 來做prop trade。亦都係點解我覺得唔想再係呢行曬時間，做既野無9意義，炒黎炒去，只係一大班人9UP黎9UP去。stock uptick 時就話Long term margin expansion，向下炒時就話short term margin miss.....diu...甘trade long term 定short term都係一時時....勁on9

無可否認equity research 巳經比太多大6人，BIG4大6人想跳入行，塞到爆晒，身為香港人，你一係迎合佢地，一係離地去外資regional APAC coverage...

同埋另一個事實係，當你start with細行，唔洗痴心妄想跳到入大行。
細行既定義係，宜家好多ex sell side traders/analysts OR big house PMs跳出黎，搵到條大老闆水喉，出黎自己開返檔AM，佢地一定比最UN既PAY你，因為係自己生意。

research只會變成front office嘅cost centre ，唔洗未來啦，DBS research巳經搬左去太古，CITI research仲慘去牛頭角

Haha one island east isnt that bad, berestein is there anyway and they r fine. but really feel sorry for the Citi guys...that is cost cutting too far.

will they become.a cost center? really depends on their strength. some of them are just hopeless, we cut a few global house for research. some are getting better...we pay them quite a bit actually.

well I cover regional so less affected.
the market is still very inefficient still quite a bit alpha u can extract. it is exactly the volatility which give us more chance to win.
we still have a long term investment horizon with annual turn over not even half...

所謂大行sellside

唔排除小數係有料

但有唔少只係entertainment business

唔係年年點會咁多做小丑拎 II vote?

Sellside junior 至中級都真係有野學既

高級個d 只係學奶鞋底拎 vote

Skill set 唔transferrable

I see, 但個啲走出黎開AM個啲其實都係Buy Side啦應該?

Sell side細行係唔係指啲細證券行?

do u think the research guys will switch back to s&t finally if the market is becoming like this...

Btw 蘿記今日又炒人

其實咩post上到高位都係要同人social然後sell野架啦

但sell 野去到做小丑上埋報紙

Ibank 其他部門唔多見

巴打你講個單料應該係上年DAIWA跳BIG BANG果個ANALYST
其實佢都有D料既
報告幾百頁夠詳盡，ideas都有幾隻OK
不過無奈日資行點夠MS, CS拉票
都係諗點橋出黎博多幾張同情票，順手投多張比佢姐

yes I believe there is a chance to win even without manipulation. Do you or your team invest in fixed income securities? Do you agree that it is better for newcomers rather than equity?

唔只佢

Tony Tsang 年代已經有呢D

再遠D 神華$100蚊目標價

prop trading? With the regulation now...forget it

have u seen the video this year from a quite senior analyst from the bank which is moving to the dark side? don't wanna spell it out but come on everyone is just taking the piss really. buy side dont care from day 1, is really just helping fd out. sell side knows is meaningless esp after mifid.

ii is silly, aum weighted, if u dont have strong present in us Europe forget it

my firm obviously yes

skill set is different hard to compare

Haha can people stop calling Kowloon the dark side already 😂hkgov is kickstarting Kowloon east we should at leave give it a vote of confidence...
the bodybuilding guy no comments, at least he doesn’t make himself a big joke ...it’s quite well received in his circle...it’s all ii is about. Make some fun. Have a good laugh. Chit chat catch up. Gossip over drinks. Done you got yourself a ballot.

well, even rosewood named the bar Dark side...and I really have no faith in the current regime. kowloon east is no marina bay or canary wharf, infrastructure is nowhere near...having said that swire has done a much better job in tai koo...that is another topic

to me ii is just like esg stuff. not completely useless but more like box ticking. is part of the game just live with it

有件事你一定要搞清楚先
even buyside 其實都只係一個fund raising race
所以你老細係一個sell side 出身既一d 都唔奇
你個strategy 其實只係一個product 去做marketing

I see 咁我明
我見好多證券行請research analyst, 好似咩華泰 中信 國泰君安依啲 全部都過千億市值 依啲入到既話應該都唔算細行?

唔撚係呀！research FO 都要去呢D 工業區返工

份report 賣得出 = fo
賣唔出 = cost centre

今年citi果個都幾有娛樂性
不過同事同佢睇同一個sector話佢真勁

係咪public ，想睇

最底個問題喺大陸公司業績第一個指定問題嚟 仲有啲咩生態系統聽完都唔知做緊乜嘅buzzword

係呀 上左蘋果

小弟而家做緊一間AM, 公司有玩直投去一D PE fund projects/non-listed companies investment projects, 唔只係玩equities/bonds/CC.....有母公司大水喉射住......但人工就幾麻麻, 呢間野係2個sell-side experienced trader and Sales 出黎開的buy-side.
咁呢D 係咪都可以regarded as 細行？

而家小弟做MO 之餘又要兼顧埋FO 野.......雖然唔算好chur, 但你地講到前景咁......唉.......我期望係有buy-side exp 之後入去private bank 做MO/FO 算......... (PS: 有親戚做緊PB FO top sales), 但跑數壓力太大, 不了。一係就去PB 度做果D top sales 的秘書仔, 聽聞做呢D PB 的秘書仔, 人工都講緊50K 起跳, 勁和味, 新年利市公價5000蚊起跳....

唉, 好耐之前In 一間外資sell side, 見完個chief analyst (star analyst) in TMT, 最後唔請.....

buyside am大定細睇AUM.
<USD 1bn AUM：細行
USD1bn to 5bn: mid size

你公司大約幾多人? 睇落應該唔係大buy side公司 但aum唔知幾多?

lm

Strategy capacity

入buy-side係為左打份工嘅不如去返sell side

absolutely agree

btw, u think cfroi works esp Asia?

From value partner?
Emmm I look at more in smart money flow and factors being priced in or not with regard to the price action and how the market reacts to sell-side reports
CFROI at the end of the day is just one perspective for fundamental analysis, but fundamental factors have to be taken into account with market expectation
Eg Netflix has more downside risks than upside potential, coz whatever are favourable to its development are almost priced in, but many risks are not yet taken in account...
At this I’m more short-term: valuation not attractive and recession risk is forthcoming; mainland A share market may be relatively more attractive, especially with the help of MSCI, Russell and Dow

na, I'm AXJ sector analyst, VP is relatively small in that front. u cover hk/China?

agree with u on market view except china a. the valuation argument in Chinese equity or China a has been around for a very long time but it ignores policy, capital flows risk etc. especially the fact that it is still a closed market with too many gamblers. MSCI, ftse inclusion helps in theory, but it didn't help last time round tho

點解咁講？想知多d

Chings 而家幾多年資搵緊幾多

Chinese market is undergoing a structural change with a more open market as reflected in the consistent reforming of QFII quota and the government’s eagerness to invite foreign capital (MSCI’s increase in a share proportion can be attributed largely to Central government’s effort)
Also, the Fed has taken a dovish attitude since the early Jan, causing a weak USD which provides support to the EM currencies, especially RMB; continuous and strong cash inflow into China market can reflect foreign capital’s confidence in China market compared to the US market
You may also view it as a kind of mean reversion mechanism: China market underperformed other markets last year significantly; it is normal to have fund flow this year, with the help of MSCI theme as said.

depends how u define the lobbying effort...obviously they did a lot on and under the table ...guess u read those already. also, Chinese Gov has the incentive to keep stable CNY at least before trade war concludes to keep trump happier

I'm more on the mean reversion camp, just like semi con, earnings isnt there but share price is back to summer 18 level. I'm kinda concern march is just an early pull in ahead and it will be a sell on fact once everything is done, limited visibility in 2nd half thus far. seems it is much easier to hire now even in tier 1 cities, good or bad sign?

我係準備入行既初哥，想問special situation analyst 係做乜？

Buying distressed debt / restructuring / direct lending / NPLs etc. (For private equity type special sits investment role)

Sell side bulge bracket 黎講邊幾幾間AM 最好？係咪都係GS/JPM/MS?

咁大公司人工高啲應該正常既
細buy side firm既市價大約幾多?

應該2xk尾到3xk頭，junior position（聽headhunt講）
fyi, 我依家個間都叫大外資buyside，fg 0經驗入嘅話第一年年薪500k（including bonus）

果堆當然唔算細
但個問題係佢地都係從堆外資ib 挖堆中高層
Not a good choice to start your career
真係學好手勢既建議外資大行/daiwa

AUM 係1B USD 左右......公司wise 就10-20人, 但自己team 的人得4-5人
好少咋.....

好勁, 只係舊年輸錢.......

Why specifies daiwa

咁鬼高人工？咁小弟真係超級under-paid :(
無計, 成績差.......入左行之後唯有靠轉工吧！

Daiwa 有無buy-side arm ?

邊間headhunt 講到咁高人工, 有D headhunt 同我講, 話Buy-side 有D junior 位唔過20K 都有唔少.........

路過
sentimental factor同fund flow先係equity精粹所在 由analyst轉便am

由analyst轉am就唔止要識FA
analyst可以話個market under/overvalued/overreacted 但am兩個字 一係橫一係直 無得咁講

Exactly

investment role? （buyside做investment低過20k真係有d低)
我以前收headhunt call做family office junior investment role都有～30k（就算細 local buyside好多見過都有25k-30k左右, not including bonus)
以我經驗同聽d朋友講

我個間外資buyside fg 500k，外資同行都話係significantly underpaid（講緊做investment，唔係其他role）

buyside有普通AM（equity / fixed income), pe, hedge fund etc. 每行個pay可能有d差距

grad trainee is around that price in my firm...compared to i bank it is lower but hours is much better tho

btw...grad trainee data is relatively transparent, quite easy to find out from those sites in the UK...and for grad limited country difference

之前我做左兩年野再轉field in一間sell side firm既junior ficc analyst post, 佢開得24k base比我

不過我唔清楚bonus會有幾多 但佢唔係ibank 只係一間外資證券行 所以我估應該都唔會多

buyside同sellside如果都係大行 唔講workload齋講人工 我估應該都差唔多(average黎講)?

如果細行既話我諗應該buy side entry wage會比sell side高啲

同埋我覺得只要係non-bank sell side firm都可以稱為細行 除左個別幾間大型中資卷商之外

如果係entry level, sell side大行計埋bonus一定多過buyside (sell side fg 1st year都講緊HKD 1m per annum)

但到senior level就難講，尤其做pe/hedge fund可以係天文數字

我公司Asia head total comp大概係HKD$30m -40m per annum（我公司係listed，所以睇到)

yes, 我諗junior level黎講冇人出手比ibank高掛

小弟請返黎果陣其實唔係做純investment role, 而家做的野係傾向於投後管理....... 每日有D routine fund operations 的野要做, 例如update 個portfolio, monitor trade position, verify P&L positions, 又有少少 fund admin 的野要跟 (MF/real estate Fund都有D)。但長遠老細想我做多D strategy research, 最好可以俾到一D 投資recommendation 俾佢/其他fund manager.

請返黎果陣公司的定位當係middle office officer.......亦因為咁, 可能人工先至比較UN.......不過小弟而家跟緊個老細同埋另一個fund manager好好人, 好識野, 應該可以學到唔少野。 同埋可以幫我考RO 牌上名.....咁你地又點睇？

呢度有無ex-sell-side analyst 入左一D 細行做RO 架？

trader同analyst唔同?

btw 見到有啲post話trader重要過analyst, 因為佢有能力一個人靠操作幫成間公司賺錢，而analyst就淨係洗錢冇能力賺錢

但另一方面有人又話analyst重要過trader, 因為trader只係落盤, 但真正落decision既PM都算係analyst

邊個先真?

睇情況，trader可以係負責埋做投資決定，一腳踢，或純係做execution

直入buy side同做sell side轉入去
條路有咩分別

lm學野

邊part, ibd s&t 定 research?

KKR 點睇

邊間？
小弟都試過, 但最後無Offer = =

One of the top 3 most prestigious pe firms globally
Number 2 in Asia (in terms of fund size)

我之前就見equity research.......但衰左......

中資trader 而家有d 計埋b仔都幾好paid，但純execution 定係sales trader ？

我做緊中資細行sales trader ，人工唔差但好想走，覺得冇將來...考緊cfa 睇緊點走，最worst 可能出返bank 做ic ，好想入buy side 做trader 但搵唔到方法，有冇清有經驗轉到入去？

想問下如果係做sell side research analyst, 但對象主要係retail客, 會唔會好無前途?

我見而家有啲for retail investors為主既公司, 例如online investing platform既research analyst, 個啲post係咪exit opp仲差過其他b2b sell side公司?

當marketing咁做

要幾top先入到

上網都好少見有做retail mass market既analyst

其實好想知中資行做research，當由fg做起，3至5年後其實可以去到幾多人工 (假設入唔到BB甚至boutique)

聽聞我間行er grad analyst開緊5x k
低過ibd s&t 但高過pb
做到落去既都應該都幾和味

BB?

個人都覺得似係BB 先有呢個人工水平.......

岩岩睇到

「摩根大通()公佈2019年一季度財報。營收為298.5億美元，每股收益為2.65美元，經調整後每股收益2.60美元。

FICC業務銷售和交易營收為37.3億美元;股票銷售和交易業務營收為17.4億美元;投資銀行業務營收17.5為億美元，均超市場預期。」

原來FICC既revenue仲大過equity+ibd, 不過唔知profit margin有幾多

有無buy-side人吹下水

利申 成間firm AUM 5bil USD, 但人工低到仆街

有fd做過(intern average 12am-1am), weekend間唔中要返去

*12/1am走

BNP 定係soc gen or 法農？

少過20K ?

Blackrock fg都係40幾
通常係bank am先高

做左5年，50k度，big4 5年都45喇

法資已經唔chur, 美資intern average可以係3/4am

S&T/ER比起ibd咪冇咁chur

上年bonus 點？

中資？計埋bonus應該有6xk？

巴打你個間aum幾多？

我初入行咋, 唔夠20K, 我都想搵40K-50K 呀！..........
無計, 公司AUM 好細....

USD 60b （正係做alternative investment）

之前有位內地生同我分享, 話做buy-side investment analyst FO, 3-4年經驗係40K 起跳 (中資五大行的資管部門).......
問題係小弟而家做緊MO, 唔算fully 做緊FO 野, 只不過公司人手不足, 要我做埋FO 咁......

not a chance ...

pure play pays way better regardless junior or senior

講真aim咁少不如做big4，唔係話一定要捱audit，但做advisory幾年都必定有呢個價，講緊易入行過buy side，唔洗驚比人炒，度度都有人請，所以我先話我而家人工低。

我見d long only fund ,先拍benchmark,再做少少sector tilt, 跟手界少少出黎炒炒吓,都係好散戶心態

巴打我fg入間幾百b 外資am grad program
身邊都有人做幾百b am
都係低過bank am
我都想高啲...希望b仔好d

serious? u mean research or all positions

我覺得Sell side research一向都係cost center黎，以前未有mifid2,d revenue都係由snt d revenue分錢番黎(咁當然snt有得trade有時都係d客睇完d report, idea) 咁依家每份research, request計錢，某程度係條數會清析左，當然大行會分餅大左，所以可能好事，細行就會比d客ignore

咁學野黎講research一定大把野學，錢黎講其實成行ge bonus都同以前無得比，所以你係咪cost center,定幫公司搵到幾多錢，at the end 都係分咁上下，分別唔會超大

compared to ibank front office positiond, fund house pays lower but better hours

but just on am, bank owns pay lower than pure play in general. e financial did a study couple of years back in the UK. but having said that it really depends on u were in a rotational program or what.

also, bigger question is whether pure play performs better than bank owned. seen a study on that many years ago

dont worry about bonus is gonna be crap for the foreseeable future for the industry...

fo

not sure about other dept

我做個間都算係sticky money
希望無咁大影響...
不過aum上年都跌左

Haha may be I'm your colleague....

always heard that er is cost centre, scared off lots of ppl... but I think the path and exit opp shd be ok since can switch back to other fo roles which are not that technical...and actually all bo can be considered as cost centre lol

個size似係差唔多
上年年尾出左隻thematic fund?

請教下chings，networking係香港係咪冇用？求職而言

extremely important for buyside and sellside fo

想知道如果冇料入ibank, 係中小型broker(對retail客)做research analyst, fg做5年後會唔會有35k

可以去做pe real estate fund
好似有人做領展investment轉左去blackstone real estate team

因為聽講 香港係睇重綜合能力姐係GPA target school，唔多好似wall st咁睇好重networking

入行無用
要靠work experience同interview skills 同學歷 cv
除非connection係你老豆d fd

compared to the US, probably less relationship driven in HK
I agree school brand matters a lot

The thing is that if you study for example at an ivy, you can go to these ivy events in HK every week/month, you can meet tons of people from ibanks / pe / hf and easily build up your network which can help a lot in your long-term career

GPA is important for your first job out of college

True, personal relationships are probably not that important in the beginning of your career. However, as you progress, relationship is everything

如果無學歷又無人脈
可以點入行

做三年野 考GMAT讀MBA再recruit

1月份俾一間蚊型buy side裁員，舊人工2萬，而家搵咗幾個月工，開價越來越低都冇人請，點辦？
好想好想做大buy side，仲有無可能？

有冇搵下sellside research contract工？大buyside真係冇咩可能

點為之大buyside? AUM 100B 起跳？

之前果間100mm aum，極細，有d後悔入咗

即時諗起Pierre

Citi好撚慘 搬哂牛頭角
不過點都好過俾人炒

Hey man do u look at south East Asian markets, Africa maybe?

ASEAN, sort of
EMEA, no